花旗：本港銀行集中向一線國企放貸 國內國企債務違約風波影響微

花旗認為國企債務違約風波對香港銀行影響有限

內地多間企業債務出現違約風險，花旗銀行認為，有較多國企業務的內地地方銀行將變得脆弱，但相信監管當局將進一步介入，並確保流動資金供應，這次債務風險難以演變成大型系統性危機。

花旗指，由於香港銀行只向一線國企放貸，並投資具流動性及高質素的政府及公司債券為主，相信今次風險對香港銀行影響有限，而香港銀行中，中銀香港擁有最多非銀行內地業務，若香港經紀及其資產管理部門擁有對內地高收益債券的投資，可能會受到債券收益率上升的不利影響。

花旗指，華晨集團及永成煤電等大型企業先後出現大型債務違約，兩間公司債務評級均為「AAA」級，違約債務規模為10億元人民幣，但國企以往甚小出現債券違約問題，2018至2019年違約國企佔比不足一成，由今年初至今佔比已飆升至45%。花旗相信，人民銀行收緊貨幣政策，加上國企再融資變得困難，衍生今次國企違約風險。

原文網址：

岩呀 驚閪咩

不如佢睇下東亞晌中國個不良貸款率先講

有回血劍 唔驚

Aaa

東亞中國同東亞香港唔同（好似係）

含大都係一線？

On9
紫光集團係幾線呀
咪又違約

同開名無分別

即係好大wok